「工程撚」呢份工仲值唔值得返

Ive grad 19 contractor 5天工作 大公司 12500 話返8:15放5:15 但好多都8點40分到 好既6點到放 多數7點放 最仆街係8點半到 由早chur到晚 冇點停過 搞埋19文件睇線點走 訂下物料 冇咩野學 落地盤 hea時間 坐車戈野可以hea小小之外 返到去仲要搞19文件野 先走 求巴絲意見

你唔做，仲有咩做，通行都係咁，一係轉行

冇咩技術學 日撚日OT 轉做技工會唔會太on9 但我冇落手做經驗

技工都有技工難撈既地方，唔想OT 只有轉行，工程撚間間都OT 咁制

做手作仔嘅想入寫字樓
寫字樓就想做手作仔
真係隔離飯香

12500！？
不如去做譚仔 落下單都高人工過你

12500真係少左d喎，ive hd grad 做contractor應該唔止呢個價嫁?你咩post黎?

落手做再加上你完全冇經驗
一d都唔易捱
岩岩起步既時候落手做的確會比文職高人工d 不過好快就見真章

利申 4年冷氣學徒 chiller 轉左應該算係半文職

轉做wsii啦

邊間？

工程界係咁架啦

連小小技術都無就想有兩萬？
做工程新仔比萬一以經好仁慈

垃圾工程助理

巴打都講得岩 我覺得讀完個19hd同接近冇讀一樣 都係鳩下鳩下 但做左成7個月到 做到死 但好似冇咩技術野接

Ive狗乜撚都唔識
一出黎比12k你執到啦

屌你老母

坦白講,我之前都ive hd 畢業,返過兩間大野都offer 11k
你有12500真係偷笑

呢D工先啱你 ive仔講咩學嘢啊 比你學都學唔黎啦
叻就入咗大學出黎做工程師啦

Ea係咁架啦
一係你再apply下ae

公司請你番黎唔係比你學野

真心唔明咩好chur但又無咩野學?好矛盾

Contractor 返8放6係正常，但OT起來都返成12hrs
Consultant 返9放9添啦，忙起來返9放12添
不過人工得$12500，低左D, WSII 都18k 啦
至於轉唔轉技工，落手落腳做就辛苦同有一定危險性，而且好難再升上去，只是有經驗的地盤工人，計日薪

12500 食屎喇

19文件 對下日子 睇物料咩價錢 簡單咁講 chur住你做埋d 19野對下表 數下貨物咁

巴打想講 高人工定低人工

貪佢返5日 主要

巴打點睇？ 真心想有突破

巴打主要做咩？

多謝巴打意見

一睇 就知 樓主 做緊 濕鳩 bs sub contractor 公司
btw 及早轉行啦巴打

你覺得自己值咩價先，依家唔好景，degree畢業都係17-20k到
你讀唔到書又唔肯做落手落腳果d想點呀
做Contractor你想有咩學？做工程真正識design 既人係好少，好多都係抄份以前做話既project，錯既都照抄
不過一間公司點都有人識真係design既，你可以搵下邊d人升得快d，跟佢學野

12500 會唔會少左啲
正正常常其他科grad都13000-14000啦

屌你老母成班係度做爛市，12500都做正乞兒。

自己都係做工程好撚睇唔起你呢d人

開名啦

我都唔知自己咩價 岩岩hd畢業 見同學人工咁上下 所以咪做住先

細路19 EE hd grad 真心一問 唔知價 同同學比都咁上下 自己白紙一張 咪做住先

JEC

我垃圾ive EE hd仔 返五日 算係咁掛

ive讀it有手有腳都14k up, 5day喇

走啦你

有嘢學就話喺度挨啫

冇野學都唔知你留喺度做乜, 人工仲要咁小

我啲讀電既朋友都係11k-13k
你有得返5日算幾好架喇

你跟d野唔夠多姐，如果要搞埋出信，出report, 做聯絡果d大把野學，出去做Apc啦你

12.5k都做 食屎啦你

老友同你一樣 企硬18k

做侍應 SALES都高人工過你

我唔係u grad

專科打理睇墨線起碼三萬
重要一定有得準時走😂

我間公司做ta都15k長短周
你

岩岩grad正常幾錢

退休工
唔搵大錢可以慢慢做

到你揹重飛果時，你會發覺淨係做呢d十九濕碎野唔L駛用腦係一件幸福嘅事。

責任越大壓力越大

利申：第一年出黎做野頭三個月做影帝

我公司出緊萬7呢個位，大公司你個間咩大公司

萬七蚊 邊間

同做倉務員有咩分別?

我2年前hd grad 17k
不過我番長短週同放6點

樓主你想要做d咩技術野？一grad出黎比單大project 你又跟得掂咩？你連要d乜都未知啦
唔係ive唔ive 仔的問題, ive grad 做到pm 我都見過
由低做起 有時間自己了解下個site點運作 有咩唔明咪出聲問下上司囉

利伸 三大chartered工程師

呢間無記錯正野黎架喎ot有錢
同埋你做左幾耐先，一開始係做呢啲架啦
到咁上下自然會圖你畫，叫你上

$12500 五天工作 fresh grad差唔多架啦
仲要做文件野
如果做地盤人工先會高啲
你自己又嫌冇野學
不如搵過份on site架啦
其實你已經比左答案自己

12500 😳

12.5k 5天工作 新仔 好過好多人了
睇你點睇 每日唔準時放工

IVE仔 GRAD左 二年半 24K 返5DAY

ot 無錢？？

想學完轉工都有價講

係啊 冇錢啊屌

師兄好勁

Ot冇

冇

安x?

我都係ive 畢業
做左2 年半有19k
話就話返5 日半 返9-18,9-13
不過公司習慣星期6都唔會返工
平日就返10點幾 放工不定時，做完野就走

Ws2 乜7都唔識就19k

巴打 你早做完咪早走

Ive EE hd做到咩？

最小都有小小技術成份 當你既工作係狗都識都幾慘下 唔係話要run咩大project 自問都冇咁既能力 我感覺個情況好似係請你返黎做文員 變左叫你去掃地戈種feel姐

垃圾電攞左A牌先15至19K。
B牌先得18K到24K左右。
去做冷氣好過啦。
利申：BSE year one

做咩嘎？
其實BSE有冇錢途。
同埋出黎做邊行會好D。
gpa係咪好重要？

做BSE人工仲低Wo ching

20啦

好多人一出黎就想有呢樣果樣野學 但事實係好多公司都等你呢種廉價勞工去做daily work
要學野唔係靠人地主動帶你
聽你講你做果d事都唔算完全唔關工程事
建議你做多一排睇情況囉

果時入間sub con 好很教d 判頭
老細知我hd grad掉左我去文職
仲加左舊水人工

呢位師兄無L錯喇

樓主，唔係話叫你蝕比公司，但係既然你公司比d十九野你做，你應該學將d十九野如何有系統地搞掂，騰出自己本來應該有嘅時間，用來hea又好，周地盤鳩遊睇下野學下野又好

不如掉返轉
問下你自己做到d咩先

到時你跟唔掂, 拍拍羅友走......你估公司會俾幾百萬你玩咩?

其實做下D小事, 做成點大家有眼睇..........

仲有你IVE仔咋喎.............你有料有本事就唔係IVE仔啦..............

哪兒來的自信......

啱啱畢業既人通常都係咁，有料既人唔會坐係到等人教

返5日你仲想點撚樣 出面大把都要返足六日

老老實實俾你入到渣甸算係咁.....BS 界算大野.......

真心覺得你ON9.......身在褔中不知褔.....
你要清楚現實...你只係19IVE仔.........你出生已經夠垃圾...仲係到吊高黎賣......

你話你係HKU 我都會可憐下你......
而家D 19IVE仔係咪俾校園台班ON9星吹大晒???
你唔係以為 IVE仔>>>>>> All degree ???

撚唔知自己垃圾ive仔咩 冇話要跟幾百萬野 只係想跟小小有關工程既野

唔通你覺得可以學到整穿梭機？

on9 幾百萬已經係project仔中既project 仔喇.....
屌而家D垃圾IVE仔..........垃撚圾

就係最細已經幾百萬......點會俾你搞呀..............學下做paper work la ........

冇話要吊高黎賣 我認我垃圾 讀書唔叻 自問只想學返有關知識 係咁多 比巴打你講到我好似好撚自豪咁

認真 巴打 你係做工程？

好好係渣甸學下做人啦..........出黎做野...唔止學做野...仲要學做人呀......

你話呢?

MHKIE 呀.......你估係你呀?

我係狗係垃圾

有乜可能連少少有關知識都學唔到

慢慢黎啦年輕人

咩major? BSE?BS?
點搵

多謝巴打

巴打咩discipline

ELL

應該假膠 自問好聲好氣 句句追住黎屌

認真識句 收貨對表對list 呢d都係工程一部份
唔好睇少
仲有你話想知多d技術上ga 野不坊諗下你係學校學過ga知識而家有冇機會見到睇到應用到先啦

哪來的自豪感

自豪呢家野....來自人工同職業既............

yes, 要check 好多spec/ code
又睇岩唔岩例
又要睇埋contract
最重要係你要知係邊到搵到依d 野黎睇
收貨真係好基本既工程野

轉另一間MC

老實講
你有料就跳左槽加兩千啦

你乜料都無
好啦，我話唔抵做，你走啦
你走去邊？

J記叫低人工，但起碼d job算係大工程
大工程打雜好過做d A&A野啦
想學野就放工自己拎d圖黎睇，諗下啦
如果你圖都未撚識睇就真係收檔返鄉下啦
睇下d consult點design，
最後engineer點起返出黎

無人得撚閒逐張圖講書咁教你架
睇下有咩唔識先問senior啦

再老實講句
EE HD叫讀到書升上黎個d
都讀到成pat屎咁
我真係唔知你呢d U都升唔到既人想叫到咩價
BS野你識條鐵咩
真係大電有個大字就以為自己好撚勁？

樓主我同你一樣都係做緊工程助理，又係5日12.5k
不過我係完全冇接觸過，得中七畢業，做過幾年垃圾工，不過完全唔關工程事 2月頭先入職，而家好迷惘

學徒都高人工過你

ive畢業一係落地盤 一係入政府
你沙紙都無張 上consultant為乜
人工又低又無機會升

冇接觸過都入到行？
我都係揸HD做工程助理 人工同你差唔多

5日 12.5k Ea算咁上下

中5 入行都期3啦

IVE昨屌你

我本身係去in shipping，之後佢打黎話shipping請左個經驗好過我既人，話工程部有個位空左問我有冇興趣試下因為都想請埋我，咁我咪試下囉

就係ive先應該喊高d
你又唔係等行scheme
唔好當自己係grad e咁
覺得公司要培訓你就覺得可以係人工到蝕底小小

真係投身社會架啦仔

哪來的自信企硬18k

如果真係想做工程 去讀返個hd

搵工啦

無18k都咪撚做啦

我嗰到係做冷氣嗰啲，係咪都算有前境？我都打算長做同讀下野，起碼有啲經驗傍下身

屌你老母 人地工都返左幾個月 佢敢叫有人敢請

做A&A有難度過做Project好多
新樓爛地你想點做就點做
你做d 3,40 年樓做翻新你真係嘔血

同埋如果想自己做老細有多D A&A經驗好過做Project打雜

佢咁junior
去做A&A咪又係打雜
個project sum咁少錢，人工減多兩舊

同埋做老細係做咩老細？
其實想賺錢，
學識做裝修幫人包晒家居水電油漆仲好搵阿
做咩工程師，on99

師兄咩Hd 認真答學唔到野 幾錢都假

做A&A 真係好麻煩
本身棟野用緊個D野又唔停得,有D就要等人收曬工先比做
project就好做好多,任你點做點試都得

A&A work 係填充句子
Project係作文
填充句子會難過作文？

A&A工廈活化大執個d係難囉
但有幾多單？

定你拎公園起個廁所個d project同
寫字樓翻新廁所個d A&A比？
咁比，真係寫字樓翻新廁所難d既

A&A Project一定多過你d new build job
要你作一篇300字既文難
定係要你係300字入面改100字令到成篇文個內容唔同左難

淨係舉個例子
樓主做JEC
到底New build醫院既Chiller plant難
定係A&A換Plant難

🤔

好想試下做醫院

大把機會 共勉支
但其實一d都唔好做

無知想問下咩叫A&A野
A&A同project野分別又係咩

A&A 姐係加改野......
project就由 0 build 舊野出黎 變 1

我之前一樣大公司做 試過最早6點返工夜晚11點放工
做既野同你差唔多 人工都你一樣 仲要返6日 不過有補水 但都唔多
你果啲算咩野 濕濕碎
挨左3年啱啱搵到新工 人工3級跳

你睇你吖，學歷又俾人睇唔起，人工又俾人睇唔起，下下俾人話你ive仔黎咋，唔好要求咁多。

話俾你聽俾人搵緊笨柒，你又話同學都係呢個價

連deal人工都deal唔掂，點出黎做工程呀

報標？

To樓主：好言相勸，唔係吊你

真心你剛出黎做，上級可以俾到d咩你跟?你又可以俾到人有幾多信心放心咁跟野，所以一定係俾d十九野你follow, 唔通fresh出黎叫你同d顧問/判頭/則師夾野好無!?

做新仔邊個未做過收貨驗收，入form湊阿sir呢d下欄野。

如果你仍然覺得呢十九野浪費光陰，學唔到野，建議你趁後生轉行，認真的。

Jec咁低

嘩....巴打....你咁好人既..........

塞錢入佢袋喎

但照道理樓豬坐搞d 19野應該好準時收工先係

addition&alteration work簡稱A&A work
即係 加建及改建工程

細個做AE時比大佬水過上七座大樓數屎塔，數瓦仔，係就on9 d，但真係零壓力，仲可以同d泥水佬油漆佬吹水學野。到最尾交樓d潔具物料補貨，老細都要問過我意見。唔係話咩成就，只不過想講你自己都不屑自己做嘅野，不如早離場。

講真做工程外來已經夠多負能量，無謂自己再加多d負能樣。我唔係離地到叫你師兄後生仔唔好怕吃苦，我只想講你想去到一個位或者一個好d人工，呢d苦少不免

PS：80後老seafood

之前見過jec
3年經驗19n展出價18k添

3年先18k 邊個做

係叻仔就直入佢mt prog

Mt prog?咩黎

5日既工真係難搵啊 本身都想搵機會轉工
間間都假5日半真6日 或者好啲先輪返星期六

未聽過呢間公司
有幾大其實

不如樓主講下心目中想開幾多啦

正常apc都15k up

JEC
怡和
係香港入面數一數二做冷氣

你講得出e句證明你入行冇內 冇野學到就真係要轉工 但都唔好諗著轉完人工有咩大改變

同問，u grad做緊弱電兩年到，overall人工大約萬七左右，公司幾好同時間自由d 但感覺上會做死一世技工唔知轉唔轉行好
有日文n1同黎緊想讀master，人工福利算ok但真係唔知前景

12k係低
你再apply工啦

唔好諗到ive hd咁高級咁賺到錢先得嫁 人地當你中學畢業 btw 間間工程公司都係要OT 但得萬2你真係要檢討下 轉公司跳一跳 一定唔止呢個價

e+真係周圍都 degree仔 但e行係講識人 同 經驗 做得內會發現大撚把人 咩鳩都唔撚識又可以做到好高職位 / 有d hd出身既都可以好撚勁 識好多野

ive hd grad做ae都得啦，
我間都算係大公司，
ive就算入黎做ea都16k

JEC都未聽過

邊間
做工程有無咁好景

聽講個有間x安消防出到呢個價

不過都好多人走

Pyrofoe

Pyrofoe 係消防sub仔入面數一數2大野
Btw 第一消防sub仔係集寶

Pyrofoe 做冷氣點睇

聽講人工開到幾高

聽個間叫恆安

Pyrofoe 起家係消防
做冷氣咁博
有前途

未聽過
三沙？

好似新鴻基個邊啲子公司喎

大把GRAD E都係做濕鳩野

金門建築 係大野
但金門E&M係垃圾

當你有一日全部低層次野做撚曬
管數果類 而你又知得曬 就係你升既時候
收貨都唔易做 老細突然問起你邊條柱 邊個bay收左
你又即刻答唔答到？
有條理都係一種工程基本技巧黎
咁多雜野 你可唔可以自己諗下點放管理d文件？
當完job果陣你就知自己成長左 文件管理 轉數 對施工程序了解就會深左
不過12k係低左小小既 你班同學一齊柒下柒下 唔等如你要一齊柒下柒下

dve 讀燒焊 宜家做學徒近12k

巴打 hd真係咁值錢咩 想請問hd仔值幾錢到 ？

樓主終於上水

13,4 la

岩岩先放工

聽落真係閪工一份

工程唔係好hea架咩
萬二比我想像中低

其實工程都ok啊
我公司都有位開俾HD同學
不過要著綠色制服

萬二好高啦，我得一萬

工程啱啱畢業做ea學吓filing 入嘢了解地盤運作
唔通叫你planning咩
做好啦冇壓力
返5日12k 係低 不過巴打話你呢間大嘢做吓先 冇死
出到嚟叫個名靚叫價都好啲

咪,岩岩出到黎咩經驗都無
唔通叫你自己一個去跟project咩,比你跟都唔敢跟啦

收咁晏

我翻6日先得12k未計補水 補水乘1.4 不過係學徒

金門 E&M 巴打

金門E&M咁大間都垃圾？

有無巴打講多啲

得12k我不如去做u記溝下囡唔好

金門好似civil做起先
之後先踩埋過E&M
有錯請指教

晉升前景

我就係FG出黎跟單九位數既project
返工頭三個月真係慘到仆街
喺公司就俾老細捽
出去開會就咩都聽唔明
對家見你柒下柒下咁又恰你
Client見你基本野都唔識屌到你上天
做人冇晒尊嚴
日日返工就係好似預左俾人鬧咁
直到真係上左手先冇事

有得俾我揀我都寧願由低做起
而家係進步得快又如何?
嗰種壓力唔係你想像得到
如果當時我稍微受唔住既話可能已經跳樓死左

巴打做邊間
點會九位數既project 剩係比一個新仔跟？

平均15k
civil hd好彩可以上到 17 18k(一年前）
12k都話正常果班就行撚開啦
我呢面學徒都11k 長短棍 計埋返學 免學費
連TA都不如？

讀緊ive building studies HD
想問呢科讀完出黎係咪食屎

趁手頭上嘅工作唔係咁intense得閒睇下spec,研究下文件野
曾經有大佬同班細講趁仲係做緊細有時間仲可以係site四圍行下望下就留意下出邊嘅野，睇下d工人點做野，有咩技巧，最前線嘅一d困難同埋學下d古惑野
357年後升左職唔會有咁嘅時間比個出去睇返
經驗同見識係要時間去build up
垃圾土木仔一個

笑死me
樓主比心機

寶嘉（建築）+ 子公司：Byme (E&M)

Byme 係出名過建築果間寶嘉

新鴻基皇家判
恆安仲有做電

衛安個老世個仔做消防ae

聽閒都幾惡做 淨係推啲新仔出黎死

老老實實 EA人工真係差唔多

做咩吹奏BYME

法國佬都唔夠出名？
反而byme 我未聽過

法國佬做隧道就叻，一起大樓野就

咪撚做亨記就得

消防個邊係

第一份工？如果係既話捱多一年半載先走啦

唔做享記咪做莊臣

你仲想點，兩電一鐵都差唔多呢個價啦

Year幾？依科唔會乞食...

IVE QS同求
宜家做金門Trainee
六月grad
又係不斷做19野勁chur
我覺得大把野學因為上司俾勁多野我對

有咩料爆

有冇巴打知而家有咩公司請緊人

我有friend做,做左2年加得500蚊

似流料
佢文職定科文
我都有朋友做bor
佢過試用都已經加1,2k

又話濕鳩野又話大把野學
即係點？

D ive狗講野語無論次😅

做亨記判頭仲撚衰啦

反而想知巴打咩學歷做緊咩位 惡撚到咁既？係咪都屌左先 樓主都係虛心問下野 係唔係都人生攻擊 話咩人地出生低賤 垃撚圾？好多人都努力上進緊 讀ive唔係問題 個人品同有無上進心仲緊要

康和點睇?
大電sub con

係新輝sub仔 做電做消防

下 呢科老實講數又唔會比大電 bse計得多
讀既野好多都係背

睇到佢地下場都幾慘咁
做好耐都人工低 捱到灰

巴打們有冇大電sub仔介紹下
做過一年電sub 一年乾收銀
想轉工加人工

一年一間 其實你學過d咩？

我都係jec消防

呢位師兄有無TG
有嘢想八

Jec消防？坐幾多樓

當你每日都由朝早8點 返到夜晚11點
有時仲要通頂 你就明點解要轉
同時間handle 3-4單pj
做到厠所都冇得去

電sub而家仲做緊
不過間野太閪 好多應該要判出去既又唔判
得一個代工 點做呀 咪變相要我落手做埋

利申 2間都大公司

佢冇講錯wo
享記真係呢d價

電既design都識唔小
講真做乾收銀果年成長好快
返工就好似讀書咁 一日幾科咁
由on99批下submission 變左跟pj
日日係到計數睇standard
又要畫埋圖 做埋lighting simulation
唔好以為會有人教 d大佬叫你做 之後要準時交貨 唔會Q理你
由日日係地獄生活 轉工轉左另一個地獄
初頭都係畫下圖 夾下csd
但仆街在要sub仔做埋mc果份
仲要公司唔請科文 唔請西sup 自己一腳踢跟鳩晒

利申 2間都大公司 而我只係hd仔

另外讀緊rmit下年畢業 人工會唔會有大改變

出黎做野邊有人渣住隻手教
一定係叫你做再比返comment你 錯d咩，要點改
自己從錯誤中學習

我覺得12500差唔多 因為5day
一出黎14，15係因為6日

揸

咁又真係慘d既
快d讀返個degree我估會好d
呢行想繼續爬, degree真係基本野

係呀 所以呢兩年都係自學返黎
連autocad microstation dialux 呢d software都係自己睇youtube摸返黎

下年就rmit畢業
其實我主要係睇錢 唔介意辛苦
但而家呢到要一個打幾個 落埋手做
都係得雞碎咁

Rmit對轉工冇咩幫助
我建議你係一間公司升上engineer grade or above 先轉會好d

轉做工人啦, 做紮鐵或者piling 專d 個d 你同其他人比有優勢, 醒水既有位上
做design office 仲要做contractor , 除咗你同學, 仲有一大班degree, consultant 同政府係你上面
分分鐘十年都考唔到牌
咁多年讀書你都係墊佢地低 無謂繼續啦

呢行咁少人 唔同你講

出面d公司條path:
AE - E - PE - SPE - APM - PM

我建議升到PE先好跳
否則好耐過HR
除非識人（如果識人可以無視我上面d野）

出面d 公司好西
D hr唔比咁易升人
排到PE要成 6 7年經驗
唔跳真係留係到排隊阿？
D西人又唔識主動加人工

反而得閒跳槽加兩千
跳人工跳得快，
可能跳幾次人工已經追近engineer價
到時唔升都已經提起左個身價

不過樓主唔係呢d case

搵食艱難

我而家呢間 要畢業黎做多兩年先升

就咁睇係你大佬覺得你唔掂 唔敢俾d需要智慧task你
到你大佬開始狂俾野你做人工又唔加再諗跳槽啦

樓主係sub定main先 sub你又覺得冇野學未走囉 至於d人話乜鳩學技術要去轉技工 n展就冇技術可言? 樓主講技術都係想講學唔到野姐
hd 12.5k低唔低我唔知
我只係知我公司請中六管工學徒包ivehd讀書都有近10k+政府每月唔知1千定2千津貼

消防睇嚟個行頭細到呢

sor9 原來樓主自己講 我錯

JEc？

師兄有無Telegram？

新輝同恆安 福利差幾遠???

騎劫下先
小弟早幾日去見份assistant PC
咁小弟都有2年main con既學徒經驗（科文）
咁條友問識唔識autocad同另一樣野（唔記得）
其實autocad我都識basic 另一樣就唔識
咁佢條友就開價10K 仲要半年試用期 話完試用會調整下個人工 我心諗就算調整都唔會高到幾千銀 佢份工仲要落幾個site跟進度 返埋星期六日 幫埋d sub仔畫圖
我想問各位10K係正常價 定彩都有味

更係唔係
比我就reject offer

咁巴打知唔知咩價度

ON9 , 10K? HI大左?
白紙都15000啦

哇 白紙都15K咁高

前題係你要有個engineering hd

Main con返八放六咁長工時差不多啦

有得揀 揀新輝

Hd 仔做mc 大約15-16啦

講緊白紙喎

聽講新輝好待遇喎
好pay又好做

屌啦媽啦12.5K
有FD IVE GRAD 2年EXP
跳左一次糟去左三跑填海收緊34K 5.5DAY啦

你fd咩科

我都係咁

宜家公司比左個a&a project我跟 好似好難

睇條友個名